Do obliczenia momentu bezwładności układu punktów wykorzystano poniższy wzór:

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.2\textwidth]{rys/wzor.eps}
\caption[Wzór]
{\label{fig:wzor} Wzór}
\end{center}
\end{figure}

Gdzie:
\begin{itemize}
\item m - masa punktu
\item r - odległość punktu od osi obrotu
\item n - liczna punktów materialnych
\end{itemize}